\section{Diagramme de cas d'utilisation}
La mise en œuvre du diagramme de cas d'utilisation est la première étape de la conception.
Car ce dernier propose le plus haut niveau d'abstraction, comparé aux autres diagrammes UML.
Il est une représentation plus détaillée des contraintes fonctionnelles listées dans le cahier
des charges. La figure \ref{diag_cas_util} représente le diagramme de cas d'utilisations
de notre application.

% Diagramme de cas d'utilisation
\begin{figure}[H]
    \makebox[\textwidth][c]{\includegraphics[width=\textwidth + 60pt]{images/use_case.eps}}
    \caption{\label{diag_cas_util} Diagramme de cas d'utilisation}
\end{figure}

Ce diagramme comporte un seul acteur qui est l'utilisateur, qui effectue l'action principale d'éditer
un MCD. L'édition d'un MCD se fait soit par la création d'un nouveau modèle vide, ou par l'ouverture
d'un modèle sauvegardé antérieurement.

Après l'utilisateur peut ajouter un élément qui peut être une entité ou une association. En plus il peut
supprimer cet élément ou manipuler ses propriétés par des ajouts, des modifications ou des suppressions.

Le modèle peut être enregistré, exporté comme fichier image, ou entant que script SQL.

Finalement l'utilisateur est averti par un message ``Voulez vous enregistrez?'' lors de la 
fermeture du programme.